港青委託律師再遭逼退 家屬委託新律師接手

【本報訊】12名涉偷越邊境港人被扣押深圳鹽田區看守所至今已逾三星期，有關當局持續向家屬委託律師施壓，昨日再有一名律師被迫退出，但據悉家屬已成功委託新律師接手，繼續嘗試到看守所要求會見被扣港人。關注事件的抗爭派發起「十二手足中秋送暖行動」，周末起將擺街站派發明信片，再寄到看守所，希望港人以集體行動向當局施壓。

有份協助12名港人家屬的泛民立會初選出線者鄒家成接受本報查詢時透露，昨日再有一名原來受家屬委託的內地律師受壓退出代理案件，令至今被迫退出的內地律師累計已增至五人。對於家屬委託律師接連被逼退，鄒家成指已成功再安排委託新律師，「12個家屬嘅律師都齊，雖然係搵到，但真係唔多（律師）夠膽接」，而家屬正不斷跟律師辦理公證等手續，讓律師可以繼續前往看守所求見被扣留港人。

Pish

支共想拖時間

習近平就算想殺左或監禁12個人都唔做得
亦都可以睇到中共就算執到一件敵方既野都會想盡辦法利用佢

支共係想大家忘記